 ## Git Bash 
 **Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git

 ## Команда git pull  
 **Команда git pull** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда git pull на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: git fetch и git merge. На первом этапе git pull выполняется команда git fetch, ограниченная локальной веткой, на которую указывает HEAD. Сразу после загрузки содержимого команда git pull выполняет слияние. Для слитого содержимого создается новый коммит, а указатель HEAD обновляется и начинает указывать на этот новый коммит.

 ## Команда git push
 **Команда git push** необходима для передачи содержимого локального репозитория в центральный, к которому имеют доступ другие разработчики из команды. С ней нужно быть осторожным, пушить в репозиторий стоит лишь в том случае, когда вы твёрдо уверены том, что готовы перезаписать основную ветку. В обратном порядке работает команда git fetch: она импортирует коммиты из основного репозитория в локальные.

 ## Отличие git pull от git push
**git pull** это сочетание команд git fetch (загружает коммиты, ссылки, файлы из (Gitlab..)удаленного репозитория в локальный(на компе)) и git merge (объединяет несколько коммитов в один общий) ,а git push необходима для передачи содержимого локального(с компа) репозитория в центральный(GitLab.Githab)
 
 ## Merge request
 **Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.
 
 ## Команда git status 
 **Команда git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log
 
 ## Команда git log
 **Команда git log** отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней.
 
 ## Подмодули (submodule)
  **Используя подмодули (submodule)**. Подмодули позволяют содержать один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать ещё один репозиторий внутрь проекта, храня коммиты для этого репозитория отдельно.

